# Le nouveau rideau de fer [<img src="https://rzine.fr/img/Rzine_logo.png"  align="right" width="120"/>](http://rzine.fr/)
### Un exemple de carte en 2.5D
**Nicolas Lambert (CNRS, UMS RIATE)**
<br/>  

Cette fiche montre comment réaliser cette carte de discontuités en 2,5D (fausse 3D) joliement mise en page entrièrement dans le langage R. Des versions antérieures de cette carte ont déjà été publiées par le passé, dans le manuel de cartographie ([Lambert, Zanin 2016](https://www.armand-colin.com/manuel-de-cartographie-principes-methodes-applications-9782200612856)), ou dans Mad Maps ([Lambert, Zanin 2019](https://www.armand-colin.com/mad-maps-latlas-qui-va-changer-votre-vision-du-monde-9782200625825)) et ont fait l’objet de billets de blog ([Lambert 2017](https://neocarto.hypotheses.org/3239)). Ici, nous entendons prouver qu’il est possible de réaliser ce type de carte sans passer par un logiciel DAO ([Lambert 2019](https://neocarto.hypotheses.org/6830)). Les sources et les références sont précisées à la fin du document.

Pour la consulter, cliquez [**ici**](https://rzine.fr/docs/20191125_ironcurtain/index.html)

<br/>  

[![DOI:10.48645/a4ra-yr11](https://zenodo.org/badge/DOI/10.48645/a4ra-yr11.svg)](https://doi.org/10.48645/a4ra-yr11)
[![License: CC BY-SA 4.0](https://img.shields.io/badge/License-CC%20BY--SA%204.0-lightgrey.svg)](http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
